<resources>
    <string name="app_name">Emergency Application</string>
    <string name="title_activity_navigation_drawer">NavigationDrawer</string>
    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>
    <string name="nav_header_title">Green Archers Emergency Application</string>
    <string name="nav_header_subtitle">android.studio@android.com</string>
    <string name="nav_header_desc">Navigation header</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>

    <string name="menu_home">Home</string>
    <string name="menu_trusted_contacts">Trusted Contacts</string>
    <string name="menu_government_hotlines">Government Hotlines</string>
    <string name="menu_siren_flicker">Siren And Flicker Light</string>
    <string name="menu_about">About</string>
    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="Intro_storm">Ang bagyo ay isang uri ng lagay ng panahon na nagdudulot ng malakas at mabilis na hangin at pag-ulan na maaring maging sanhi ng matinding pagbaha, daluyong ng dagat at pagguho ng mga lupa.</string>
    <string name="Intro_storm_surge">Ang storm surge o daluyong ng dagat ay ang pagtaas ng tubig-dagat sanhi ng bagyo.</string>
    <string name="Intro_earthquake">Ang lindol ay ang pagyanig ng lupa dahil sa biglaang paggalaw ng mga bato sa ilalim nito.</string>
    <string name="Intro_flood">Ang baha ay pag-apaw ng sobra-sobrang tubig sa natural nitong daluyan tulad ng sapa, ilog, at dagat dahilan upang malubog ang nakapalibot ditong lupa.</string>
    <string name="Intro_landslide">Ang landslide o pagguho ay ang pagbaba ng lupa, bato, putik, at iba pang bagay mula sa mataas na lugar. Ito ay maaring mangyari kapag may malakas at tuloy-tuloy na pag-ulan o pagyanig mula sa lindol.</string>
    <string name="Intro_volcanic">Ang pagputok ng bulkan ay nangyayari kapag nagbuga ang bulkan ng mga bato, lava, abot, at mga usok.</string>
    <string name="Intro_fire_disaster">Ang mga sunog ay banta ng panganib sa kaligtasan ng tao at ng kaniyang mga ari-arian at kabuhayan. Mahalaga na may kaalaman ukol sa pag-iwas sa sunog at mga dapat gawin sakaling magkasunog.</string>
    <string name="Intro_goBag">Kapag may banta ng panganib, kailangan lumikas papunta sa higit na ligtas na lugar.  Bilang paghahanda sa mga ganitong pagkakataon, mahalaga na may GO BAG na dadalhin ang pamilya.</string>
    <string name="Intro_animal_bites">Ang rabies ay isang delikadong sakit na mula sa mga apektadong hayop. Ito ay maaring makuha at mapasa mula sa laway mula sa mga hayop na may rabies na kadalasan ay ang mga aso.</string>
    <string name="Intro_cpr">Ang Cardiopulmonary Resuscitation o CPR ay isa sa mga pangunahing hakbang upang makasagip ng buhay katulad ng atake sa puso at alinmang emergency sa paghinga. Ngunit kahit may training ay kadalasan mabilis malimutan kung paano ito gawain. Ito ang mga hakbang sa kung papaano maisagawa ang CPR.</string>
    <string name="name_hint">
        Name
    </string>
    <string name="didn_t_get_the_otp_resend">Didn\'t get the OTP? <b>Resend</b></string>
    <string name="new_user">New user?</string>
    <string name="sign_up"><b>Create an account</b></string>
    <string name="forgot_pass"> <b>Forgot password?</b></string>
    <string name="create_account"> <b>Create an account</b></string>
    <string name="facebook_app_id">250328910265572</string>
    <string name="fb_login_protocol_scheme">fb250328910265572</string>
    <string name="Intro_covid">Ang COVID-19 o Corona virus ay mga pamilya ng mga virus na nagdudulot ng sakit mula sa karaniwang sipon hanggang sa mas malubhang sakit tulad ng Middle East Respiratory Syndrome (MERS) at Severe Acute Respiratory Syndrome (SARS).</string>
    <string name="Intro_sprains">Ang strains at sprains ay ang biglaang pagkilos na maaring magdulot ng sakit mula sa apektadong parte ng katawan. Makikita sa biktima ang pamamaga, pamamasa, at pananakit ng mga kasukasuan at kalamnan. Dahil rito ang bawat pagkilos ay nagududlot ng matinding sakit.</string>
    <string name="Intro_animal_burns">Ito ay ang pagkapaso, lapnos, sunog ng balat at laman na kadalasan ay sanhi ito ng init na nagmumula sa radiation, radioactivity, kuryente, at kemikal.</string>
    <string name="Intro_fracture">Ang fracture o bali ay dulot ng pagkakaroon ng lamat sa buto hanggang sa tuluyan itong mabali. Ang pagkabali ay maaring dulot ng matinding pwersa na higit sa kayang tanggapin ng buto.</string>
    <string name="Intro_bleeding">Ang bleeding o pagdurugo ay ang pagkawala ng dugo mula sa circulatory system. Ito ang epekto ng mga maliliit na hiwa, gasgas, malalim na sugat, at pagkaputol ng parte ng katawan.</string>
    <string name="title_activity_info_dialog">InfoDialogActivity</string>
    <!-- Strings used for fragments for navigation -->
    <string name="first_fragment_label">First Fragment</string>
    <string name="second_fragment_label">Second Fragment</string>
    <string name="next">Next</string>
    <string name="previous">Previous</string>

    <string name="hello_first_fragment">Hello first fragment</string>
    <string name="hello_second_fragment">Hello second fragment. Arg: %1$s</string>
</resources>